有冇國際象棋JJ有黎交流下

香港好似冇乜人識玩 睇下有冇巴絲打有興趣交流切磋下 #yup

想玩。但完全唔識，之前down過app黎玩，完全唔撚明

Same

有興趣，但好屎

咁點解唔玩象棋？

中學時好迷國象，看書自學，又咩discovered attack, 又indian defense opening, 覺得比中國象棋複雜少少，有隻queen, 卒仔又勁，王車易位都有幾條rules

不過捉得唔勁，有次去london旅行，個市集有個黑人擺棋盤出黎，唔玩錢，中後期佢讓我一隻bishop, 一隻knight, 都迫唔和佢

自學唔算難
新手嘅去睇下開局，明白咗個開局道理就開始明啲棋嘅用法同進攻方式。中局捉得多就易上手，殘局基本上有定律，唯有靠死記

建議e4開局，好易上手通常初學者一定會學

細個有玩，之後轉玩圍棋，國際象棋同將棋都係自學。象棋變化唔大，玩玩下就冇癮

有啲人唔鍾意國際象棋好似要背書咁，將理論全部記入腦。有啲出名嘅開局係可能講緊前廿步都仲係理論，你仲要記埋入面嘅變化

但其實好多棋都要記譜

呢個真，但係國際象棋分析嘅深度係高過其他棋，仲有大部分嘅分析用英文寫，相比其他棋更容易同唔同地方嘅人交流，變相更容易發掘新嘅打法

練下棋 肯課金就建議去chess 24 有GM IM 拍片教你

另外apps嘅話我覺得Play Magnus幾好，可以同世界冠軍（5歲開始）打，去到8定9歲佢已經好勁

利申 卡咗喺11歲

平時讀書讀到悶會上lichess玩幾場blitz減壓

有玩過一排，覺得10歲既Carlsen已經好陰濕

對10歲好多時侯要等到佢行咗啲唔自然嘅棋之後punish佢，再慢慢同佢拉開距離

都係圍棋好玩啲，不過門檻好似好高

順便講下兩樣喺國際象棋好重要嘅嘢
1. 每隻棋都有自己嘅價值，而我地會用分數衡量佢嘅重要性。Pawn值一分，Knight/Bishop 三分，Rook五分，Queen九分。King計唔到，但係喺King Pawn Ending有人會當佢有兩至三分。所以同人換棋嗰陣一定要計清楚，好多新手唔識計就成日唔知點解會輸
當然有好多因素會影響個價值，有機會再講

2. 出去比賽一定要識寫步法，我以前出去比賽果陣寫錯曬，俾人屌到傻 識咗之後你可以同對手或者FD覆棋，又或者如果你同個對手有爭辯要靠你張紙證明自己冇錯

棋盤由8x8方格組成，打直數嘅話白棋底線係1，相反黑棋係8。白棋方由左至右數就係a至h。國際象棋唔似中國象棋咁紅黑方寫法調轉。假設我行e4，咁即係話王前兵行兩格，由e2去e4。其他棋有自己代號，例如Be2 解bishop行e2方格。如此類推，Knight (N), Rook (R), Queen (Q)同King(K)

例子 Ruy Lopez, Berlin Defense
1. e4 e5
2. Nf3 Nc6
3. Bb5 Nf6
4. 0-0 Nxe4

去到第四步白棋行咗0-0，呢個解King Side Castling (王方王車易位）0-0-0解Queen Side Castling (后方王車易位。
而黑棋食咗白棋e4兵，所以要用x代表食咗棋。仲有更多關於步法可以講，不過我驚會好撚悶，巴打仲有興趣我繼續講

樓主不如開個tg group
真心想學
但人大咗學野好撚慢
而且佢比中國象棋難明

宜家主要學緊圍棋 再將棋理應用喺中象同國象度

國象嘅和棋真係有D難以理解

學過中國象棋既人再學國象係比較難上手，因為兩套系統有唔少差異(例如國象既兵已經同中象既卒已經唔同級數 、國象會有皇后同主教 )。

初學者可以試下睇youtube上tutorial由基本Endgame開始入手，先學習控制一兩三隻棋(Piece Coordination)同棋子既移動模式。

Recommendation:

多人捉好重要
冷門既競技無乜助力除非你獨自成仙都好難單靠自己玩落去

睇下仲有冇人有興趣啦，有嘅我一定開

和棋我數到嘅有四種，睇下我講完之後你明唔明

1. Stalemate: 簡單啲黎講就係只要任何一方冇棋行就自動和棋。呢個唔係中國象棋嘅將軍冇棋，而係冇辦法下有效嘅一步。

例如喺呢張圖你見到如果白方行咁就係冇棋 1. f8=Q# 但係如果係黑棋行嘅就係和棋。由於黑王唔可以行g7同g8，加上h7士兵俾白王頂住，所以呢個就係Stalemate喇

2. Threefold Repetition: 呢個相對易明，佢就同中國象棋嘅長打同將棋嘅千日手同樣道理，雙方連續行相同嘅步法三次就會成為和棋。通常會出現於雙方要搶重要位置，行其他棋就會入劣勢嘅局面。算係喺比賽入面經常見到嘅情況。

3. 50 Moves Rule: 如果雙方喺五十步之內冇食棋同冇行過兵就可以議和。情況好罕有所以唔多講。

4. 最後就係最普通嘅議和(offer draw)。基本幾時都可以同對手議和，好多棋手會喺劣勢時博對手唔知自己有優勢而提出和棋。我自己出去打比賽如果遇上高手都係盡量博和

我反而覺得中國象棋同國際象棋已經算相近。自學將棋嘅表示差唔多所有嘢都係由零開始再學，因為佢同我之前玩嘅棋好唔同

BTW 桃枝仙巴打有冇興趣砌磋下

出到外國你就會發現國際象棋一啲都唔冷門，好可惜香港冇乜人promote。成個香港棋會都係得兩三個，更何況你想打長棋比賽嘅一年先得幾次

你想嘅可以去搵下香港嘅棋會，喺度我就唔做打手喇

喂 老闆 你都識講外國唔冷門啦
咩叫國際象棋啦
冰壺去外國搵都可以話唔冷門啦
係咪又賴無人推廣
你鍾意玩既野就一定要有人推廣架咩
講野唔好咁幼稚

咁我諗叫得國際象棋都至少比其他棋類多人玩，純粹覺得香港冇乜人玩好可惜

喺度開個po都係想睇下有冇巴絲打識玩，互相交流下

記得最尾要將死 又唔係直接食

唔知點開頭
要記定石 手筋

講開比賽其實都開咗唔同類型嘅玩法，最主要就係用時間區分。比賽入面任何一方先用曬自己嘅時間就當輸。最主要有三類：

1. Blitz：雙方最多各有十分鐘嘅時間分出勝負。常見嘅有5分鐘（5/0）又或者3分鐘2秒加時（3/2）

2. Rapid:雙方各有10至60分鐘。常見嘅係15分鐘，25分鐘同30分鐘。

3. Standard: 簡單啲黎講就係慢棋。雙方至少要有60分鐘，好多時候有加時。有機會再解釋呢類型比賽。

平時上網最多人玩Blitz，因為時間夠短可以喺休息嘅時間打番幾場

定石已經係20級之後嘅事

頭10級(30k~21k)要學嘅係食棋方法

基本幾種係 打 征 撲 枷 劫

之後又有 倒脫靴 大頭鬼 滾打包收...

上面哩堆全部都可以做題目練返來

20級之後先係真正去捉一盤棋

定石開局 中腹戰鬥 收官...

香港大陸台灣啲圍棋術語唔同，唔識點交流，聽到一頭霧水

象棋啲名最霸氣
我仲識一著叫霸王舉鼎，不過老豆話太低裝唔準用

即係點？

屌，可以唔行棋咁on9
咁點先將得死

哦，即係冇棋當打和，唔係當輸？

啱，國象都有個term叫positional advantage，就好似你所講 子與勢

只係國象如果做分析嘅話直接講個數字出黎，大家都會明目前個局勢

國象宜家仲活躍喺香港嘅話第一應該係一位ELO 2150嘅FM

好冇風度
通常捉到咁上下睇到自己將會冇棋就會認輸

其實自己冇棋可以行，都等於比人絕殺啦，都迫到死路

人地副棋講skill嘅特色俾你講成無風度

你試下咁睇，如果你對手係勁就絕對殺得死你。如果殺唔死就代表佢好打極有限

Stalemate係一招可以平衡到勁同差嘅棋手。如果對方實力高過你好多但你能夠行入Stalemate，佢已經當自己輸咗

Btw 我 ~800 elo 成日送piece俾人食 樓主有無興趣tg交流

和局頻率比中象/圍棋多係國象其中一個過癮既地方。點樣係優勢既時候避開和局係一種學問，而失勢既棋手亦都可以爭取和局/番盤機會，所以可以好多時即使得返一兵一卒都唔可以掉以輕心 。

國象入面都有類似既念既Waiting Move同Zugzwang

好呀

咁講冇意思，中國象棋弱勢迫和夠係睇實力，但和就係和
你有辦法迫到人地密攏冇棋行都係你實力

BTW今個星期五(9/11)開始就係2018 World Chess Championship Match
樓主睇好邊個

我估Carlsen最後險勝，記錄上黎睇Carlsen贏嘅機會大啲。

但係我仲記得果陣中學睇住Caruana喺2014 Sinquefield 以7勝3和贏曬其他對手。果個比賽仲要係全世界最勁果十條友double robin對打 所以Fabi有機會贏一兩場

世界第一同第二對打就好睇嘅，明唔明就一回事喇

開咗tg grp，試下條link用唔用到。樓主好少用telegram，搞咗一陣先明點開

業餘正常都會明唔哂既，我會再loop大師分析
我估Carlsen會失守 (唔想睇佢輸 )。雖然match同tournament係兩回事，但呢年既Fabi係tournament都發揮穩定過Carlsen好多，相反Carlsen呢幾年都冇咩突破，而且總係係緊要關頭自爆(好似今年場Sinquefield Cup) ，睇個勢

呢個好似係格食格

Carlsen 捉快棋有太大優勢

冇睇今年Sinquefield Cup，但我記得最後Fabi Carlsen Aronian打和。但係Carlsen似係拖到入快棋之後贏fabi

Btw 我已經開咗tg grp

桃枝仙同其他有興趣嘅巴打不如入黎吹下水

尋日場WCC Game 1已經打足7個鐘

Game 2開波啦

最近呢一兩場fabi有機會但係最後和咗